台灣：逃犯條例有威脅 即使通過也不同意移交

陸委會：逃犯條例有威脅 即使通過也不同意移交

陸委會發言人邱垂正強調，政府不會在逃犯條例修法的前提條件下，與港方進行協商；即使逃犯條例通過，在赴港或在港國人被移送到中國大陸的人身安全威脅未排除前，政府也不會同意港女命案兇嫌移交。中央社記者繆宗翰攝 108年5月9日

（中央社記者繆宗翰台北9日電）陸委會發言人邱垂正今天強調，不會在逃犯條例修法前提下與港府協商；即使修法通過，赴港或在港國人被移送到中國大陸的威脅未排除前，政府也不會同意港女命案凶嫌移交。

香港男子陳同佳去年初涉嫌在台殺害女友後逃回香港，港府以處理引渡事宜、補強現有法令漏洞為由，決定修改逃犯條例，以便採個案方式與台灣和中國大陸等地安排引渡事宜。但泛民派擔心，北京當局會藉此引渡政治犯或異議人士。

對於港女命案，香港行政長官林鄭月娥上週表示，將與台灣進行「有條件」磋商，保安局也會就此案回信台方。

大陸委員會9日下午舉行例行記者會，有港媒詢問目前台港雙方磋商進度。邱垂正則強調，政府不會在逃犯條例修法的前提條件下與港方進行協商；即使逃犯條例通過，在赴港或在港國人被移送到中國大陸的人身安全威脅未排除前，政府也不會同意港女命案凶嫌移交。

他表示，港府推動修訂逃犯條例後，陸委會在2月就質疑港府的修法，國人赴港恐重演李明哲事件。近期包括美國、英國、加拿大政府以及國際性商會、團體也相繼表達關切，尤其對修法，將使在港人士被移送到人權狀況惡劣的中國大陸，導致個人人權、人身安全遭到威脅，更懷有高度憂慮不安。

邱垂正說，對於各界疑慮及關切，港府仍一再堅持修法，且對各方所提供能夠兼顧人權保障、彰顯公義的相關建議無動於衷，不禁令人質疑，這次修法是否真如外界的傳言，別有政治圖謀。

他表示，政府在港女命案發生後，就用盡一切努力處理，3次提出司法請求與會商要求，但港府均不回應，甚至捨易求難，將原本可以單純處理的個案，以複雜且受到高度質疑的修法方式來取代。

邱垂正強調，作為一個負責任、重視人權的政府，當然希望相關嫌犯都應該得到法律制裁。但政府也不可能坐視國人因這次修法使得人權受到侵害而不顧。一旦修法未如港方意願，以致個案無法處理時，相關的責任應由港府來承擔。

星期六 830AM立法會見
反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

5月11日 星期六 早上8點半
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條>>>(需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 >>>(莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由)
0
0
1
#5
正義的花生
•
17 分鐘前
反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

5月11日 星期六 早上8點半
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條>>>(需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 >>>(莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由)

777移交唔到

受害者家長多得佢唔少

明明一次性又快又解決到

台灣國內班中共奴才賣國賊點做野？

死者家人咪一樣係奶共 同民建聯狼狽為奸既人 只不過係呢場政治風暴既一隻棋 一件工具 隨時隨地可以放棄